【高鐵出軌】港鐵員工短訊流傳出事前維修中心閘門「無故震動 」

正進行試行的廣深港高速鐵路（香港段），周二晚（3日）發生罕見列車出軌意外，事件迅速在港鐵員工的Whatsapp群組內流傳，港鐵則在凌晨2時向傳媒發稿證實事件。

根據員工群組流傳的版本，涉事列車（編號EMU0256）昨夜7時許返回石崗列車停放處，並以慢速進入有蓋維修中心，職員在閉路電視發現中心閘門無故出現震動，列車司機一度停車並下車查看，不過未有發現，於是繼續開車慢駛，列車隨即出軌。

港鐵其後在凌晨2時發稿公佈涉事出軌意外，指昨晚約9時15分，車廠工程人員進行巡查時發現一列停泊於維修車庫的高鐵列車，其尾卡部份車輪偏離路軌，事件中無人受傷；該列列車在昨日較早時進行試運行後，返回石崗列車停放。

港鐵表示，非常關注有關情況，將就事件進行詳細調查，並已通知機電工程署。

無事自主撚發
有事外國技術

支那制造不意外

何以感震動？

車震？

動感

記者問題

cls,慢速都出軌
對上港鐵出軌係幾年前